%*******************************************************
\chapter{Motivation}
%*******************************************************
\section{Die Motivation}
Als \textit{Exergames} bezeichnet man Videospiele, die nur durch ein aktives Mitwirken des Spielers in Form von realen Aktivitätshandlungen spielbar sind \cite{Considerations}. Die Idee von \textit{Mobile Exergames} liegt darin, physikalische Bewegungen mit Videospielen auf mobilen Geräten, wie z.B. Smartphones, zu verknüpfen \cite{MobileExergames}. Mobile Exergames können deren Benutzer auf spielerischem Wege dazu veranlassen, sich mehr zu bewegen \cite{MobileExergaming}, denn wissenschaftlichen Statistiken zufolge \cite{SittingIsSmoking} bringen mangelnde Bewegung hohe Gesundheitsrisiken mit sich. Doch auch Mobile Exergames können diesen Zweck für die Gesundheit des Menschen nicht erfüllen, wenn niemand die Spiele spielt. Daher bleibt die entscheidende Frage,wie Menschen davon überzeugt werden können, Mobile Exergames zu spielen. \\

Dieser Frage widmet sich das \textit{Behavior Model (FBM)} vom Experimentalpsychologen BJ Fogg \cite{BehaviorModel} und zeigt zugleich auf, welche Faktoren notwendig sind, um menschliches Verhalten anzuregen. Nach dem Modell \cite{BehaviorModel} sind es die drei Faktoren \textit{Motivation}, \textit{Fähigkeit} und \textit{Trigger}, die einen Menschen dazu veranlassen, ein bestimmtes Verhalten zu zeigen. Die Motivation ist die "Triebkraft" und das Streben des Menschen nach wünschenswerten Zielen \cite{Motivation}. Die Fähigkeit bezeichnet das Vermögen einer Person, etwas zu tun. Das Triggering ist ein wesentlicher Bestandteil des FBM Model und beschäftigt sich mit zwei wichtigen Fragen: Wann soll die Person informiert werden und wie soll die Person informiert werden. Nur wenn alle Faktoren aufeinander abgestimmt sind und miteinander harmonieren, wird sich, nach dem FBM Model \cite{BehaviorModel}, das zu erwartende Verhalten beim Menschen zeigen. \\

Ausführliche Forschungen über den Zusammenhang und die Integration des Triggering Faktors mit Mobile Exergames sind notwendig, damit Menschen dazu veranlasst werden, diese Spiele zu spielen. Auf der einen Seite sind Entwicklungen auf diesem Gebiet der Forschung von besonderer Bedeutung für erfolgreiche Mobile Exergames, auf der anderen Seite werden die Ergebnisse der Forschung zugleich auch andere Gebiete (z.B. kontext-aware mobile Applikationen) beeinflussen. \\

 \section{Die Zielsetzung}
 Ziele der Masterarbeit sind: 
 \begin{itemize}
 \item Ausführliche Forschungen des vom Experimentalpsychologen BJ Fogg entwickelten Behavior Model (FBM).
 \item Ausfürliche Forschungen über die auf Smartphones beruhenden kontext-aware Systeme der Mobile Exergames.
 \item Entwicklung eines Triggering Konzepts sowie eines Algorithmus für kontext-aware Mobile Exergames.
 \item Testen des entwickelten Triggering Systems und des Algorithmus.
 \item Erörterung und Evaluierung der Ergebnisse. 
 \end{itemize}